\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{pbox}
\usepackage[right=1.5in, left=1.5in, top=1.0in, bottom=1.0in]{geometry}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[modulo]{lineno}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[nochapter]{vhistory}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{multirow}
\usepackage{float} 
\usepackage{tabularx}
\usepackage[column=O]{cellspace}
    \setlength\cellspacetoplimit{3pt}
    \setlength\cellspacebottomlimit{3pt}
\usepackage{multirow, xltabular}
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize%
                       \centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{L}[1]{>{\hsize=#1\hsize%
                       \raggedright\arraybackslash\hspace{0pt}%
                       }X}
\addparagraphcolumntypes{L}
    


\rhead{Engenharia de requisitos 21/22}
\cfoot{\thepage}
\usepackage[many]{tcolorbox}
\newtcolorbox{mybox}[1]{%
    tikznode boxed title,
    enhanced,
    arc=0mm,
    interior style={white},
    attach boxed title to top center= {yshift=-\tcboxedtitleheight/2},
    fonttitle=\bfseries,
    colbacktitle=white,coltitle=black,
    boxed title style={size=normal,colframe=white,boxrule=0pt},
    title={#1}}
    
    
\author{
\begin{tabular}{l}
Ana Ferreira\\Bernardo Graça\\Bernardo Carvalho\\Francisco Caiado\\Pedro Ferreira\\ Rui Barata 
\end{tabular}
\begin{tabular}{r}
2021187707\\2018294010 \\2018296514\\2018301005\\ 2018277677\\ 2015238609
\end{tabular}
}

\date{November 2021}

\begin{document}

\makeatletter
    \begin{titlepage}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.7\linewidth]{uclogotipo.png}\\[30pt]
            {\Large Mestrado em Engenharia Informática }\\[7pt]
            {\Large Engenharia de Requisitos}\\[35pt]
            
            \begin{tabular}{l}
            {\Huge \textbf{ReqPadel}}
            \end{tabular}
            \begin{tabular}{r}
            \includegraphics[width=.30\textwidth,angle =-30]{aa.png}
            \end{tabular}\\[20pt]
            
            {\Large \textbf{D4 - Goal Models} v1.0}\\[60pt]
            {\large \textbf{Contacto da equipa:} uc2015238609@student.uc.pt}\\[20pt]
            {\large \@author}\\[30pt] 
            {\large \@date}\\[10pt] 
            {\large "Our Intentions Create Our Reality"}
        \end{center}
    \end{titlepage}
\makeatother




\noindent\textbf{\Large{Tabela de versões}}
\begin{versionhistory}
  \vhEntry{0.1}{15.11.2021}{BG|PF}{Criação do documento e estruturação}
  \vhEntry{0.2}{16.11.2021}{AF}{Introdução}
  \vhEntry{0.3}{17.11.2021}{AF|BG|BC|PF}{Primeiros rascunhos dos modelos}
  \vhEntry{0.4}{18.11.2021}{BG|BC|PF|FC|RB }{Continuação dos modelos}
  \vhEntry{0.5}{19.11.2021}{AF}{Descrição dos modelos}
  \vhEntry{0.6}{19.11.2021}{AF|BG|BC|PF}{Modelo finalizado}
  \vhEntry{1.0}{20.11.2021}{AF| BG| BC| PF| FC| RB}{Revisão Final e entrega}
\end{versionhistory}
\clearpage




\section{Introdução}
\begin{linenumbers}
\hspace{12pt} No âmbito da unidade curricular de Engenharia de Requisitos do Mestrado de Engenharia Informática foi proposto aos alunos a elaboração de um trabalho prático com vista a pôr em prática os temas abordados nas aulas teóricas tendo como base um projeto real.\par
\par Escolhemos um projeto relacionado com Padel que tem como intuito melhorar a plataforma de gestão de atletas de um de clube de padel de Coimbra, Star Padel. Padel é um desporto de raquete muito semelhante a ténis, sendo a principal diferença entre estes dois desportos o campo. Enquanto no ténis o campo é aberto, no padel o campo é totalmente fechado. É um jogo que se joga a pares e utiliza raquetes e bolas próprias.\par
\par Neste momento, o cliente utiliza uma plataforma que permite apenas fazer uma simples gestão dos dados dos atletas, como criar novos atletas e editar e consultar esta informação. Para registar as aulas compradas pelos atletas, utilizam uma simples caixa de texto que geralmente remete para alguns erros.
\par Como forma de resolver esses mesmos erros, a nova plataforma irá manter as mesmas funcionalidades básicas, mas melhorará a gestão das aulas através de um sistema mais dinâmico. Os treinadores vão poder registar as aulas lecionadas na plataforma, em vez de as inserirem numa folha de cálculo online - abordagem utilizada até ao momento. Irá existir também uma aplicação, separada da plataforma de gestão, onde os atletas poderão apenas consultar o seu perfil e o número de aulas que ainda têm para usufruir.\par
Esta etapa ‘D4 – Goal Models’ dá seguimento às etapas anteriores. O seu principal objetivo é preparar os alunos de forma a que estes desenvolvam a sua capacidade relativamente à elaboração de diagramas que mostram os diferentes níveis de abstração. A identificação dos requisitos não funcionais e a sua definição também é um dos objetivos desta etapa.
\par Ao longo do documento, serão apresentados os passos pretendidos bem como analisados detalhadamente e explicados.
\end{linenumbers}

\newpage
\section{Modelos}
\subsection{Visão de dependências estratégica}
\begin{linenumbers}
\hspace{12pt} Este modelo tem como principal objetivo mostrar de uma forma geral os atores, os links de associação entre estes e as dependências existentes.
\par Devido à simplicidade do nosso projeto, não achámos relevante proceder com a elaboração deste modelo.
\end{linenumbers}
\subsection{Visão de lógica estratégica geral}
\begin{linenumbers}
\hspace{12pt} Este modelo tem como principal objetivo mostrar os atores e seus detalhes, as dependências entre estes e os seus links de associação. Através deste modelo é possível ver a lógica estratégica e geral de cada ator.
\par Elaborámos o seguinte modelo:
\end{linenumbers}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth]{goalDiagram.png}
    \caption{Goal Modeling}
\end{figure}


\subsection{Visão de lógica estratégica isolada}
\begin{linenumbers}
\hspace{12pt}  Nesta sessão deveriam ser mostrados os modelos de estratégia racional individuais para cada ator, porém devido à simplicidade do nosso projeto ao nivel dos requisitos não funcionais, não achámos relevante proceder com a elaboração deste modelo. Isto porque através do diagrama mostrado anteriormente é possível ter uma visão clara e individual dos diferentes atores e suas dependências. \par

\end{linenumbers}
\newpage
\section{Anexos}
\subsection{Lista de requisitos não-funcionais}
\begin{linenumbers}
\begin{itemize}
   
    \item \textbf{Disponibilidade}
    
    \begin{itemize}
    \item O sistema deverá estar online pelo menos durante as horas de trabalho dos administradores (9:00 às 23:00).
    \item Em caso do sistema estar com falhas, deve ser dada prioridade aos administradores no uso da aplicação.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Eficiência}
     \begin{itemize}
    \item O sistema deverá permitir que vários administradores utilizem o sistema ao mesmo tempo.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Integridade}
     \begin{itemize}
      \item Cada role tem acesso apenas às suas funcionalidades.
     \end{itemize}
     
    \item \textbf{Interoperabilidade}
     \begin{itemize}
    \item O sistema deverá comunicar com o SQL Server para aceder à base de dados.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Robustez}
     \begin{itemize}
    \item Inputs inválidos devem ser rejeitados com uma mensagem de erro e é permitida a edição destes com uma nova tentativa, até ser aceite.
    \item A interface da aplicação mobile deve ser adaptada ao tamanho do ecrã de todos os dispositivos, de forma a que não se perca conteúdo.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Usabilidade}
     \begin{itemize}
    \item Todas as páginas da aplicação devem conter um botão para regressar ao menu de funcionalidades do utilizador.
    \item Todas as funcionalidades devem ser alcançadas com um máximo de 2 toques, estando o utilizador já na sua conta.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Portabilidade}
     \begin{itemize}
    \item A aplicação deve correr em dispositvos com diferentes sistemas operativos (Android, iOS, macOS, Linux, Windows)
    \end{itemize}

\end{itemize}
\end{linenumbers}

\subsection{Gitlab da equipa}
\begin{itemize}
    \item \href{https://gitlab.com/ruipbarata/reqpadel}{https://gitlab.com/ruipbarata/reqpadel}
\end{itemize}

\end{document}
